В этом задании мы потренируемся формулировать запросы в реляционной алгебре.

Чтобы запустить интерпретатор и работать с ним в интерфейсе командной строки, выполните команду, находясь в директории с задачей (для этого нужно счекаутить репозиторий на свой компьютер).

```
java -jar ra.jar pizza.prop
```

В нашей базе данных 4 таблички (в скобочках указаны имена колонок):

* Person ( name, age, gender )
* Frequents ( name, pizzeria )
* Eats ( name, pizza )
* Serves ( pizzeria, pizza, price )

База данных хранится в файле `pizza.db` в формате SQLite и была получена из `pizza.sql`. Если вы знакомы с SQL, то можете использовать эти файлы чтобы составлять запросы на языке SQL. Тем не менее запросы нужно будет перевести на язык реляционной алгебры, чтобы сдать задание.

## Синтаксис выражений

Интерпретатор поддерживает следующий синтаксис для операторов реляционной алгебры:

* `\select_{cond}` - оператор фильтрации. Условием выступает логическое выражение с операторами `and`, `or`, `not`. Строки и числа можно сравнивать операторами `<=`, `<`, `=`, `>`, `>=`, и `<>`. В выражениях можно использовать строки и атрибуты таблицы. Строки нужно указывать в одинарных кавычках. Атрибуты можно указывать просто по имени, а, если в имени есть небуквенные символы, то использовать квадратные скобочки (например, `[name:1]`).
* `\project_{attr_list}` - оператор проекции, атрибуты указываются через запятую.
* `\join_{cond}` - theta-join. Выполняет джойн по условию.
* `\join` - natural join. Выполняет джойн по совпадающим атрибутам.
* `\cross` - декартовое произведение
* `\union`, `\diff`, `\intersect` - операторы объединения, разности и пересечения для отношений.
* `\rename_{new_attr_name_list}` - переминовывает атрибуты отношения.
* Для поздапросов и строгого порядка операторов используются круглые скобочки.

Если вам не хватило описания выше, документация к интерпретатору и исходный код доступны на страничке https://users.cs.duke.edu/~junyang/ra2

## Запросы

Сформулируйте следующие запросы в виде выражений реляционной алгебры.

1. Найдите все пиццерии, которые посещает хотя бы один человек младше 18.
2. Найдите имена всех женщин, которые едят пиццу с грибами или пиццу с пеперони.
3. Найдите имена всех женщин, которые едят как пиццу с грибами, так и пиццу с пеперони.
4. Найдите все пиццерии, которые продают хотя бы одну пиццу, которую ест Amy, за цену меньше $10.
5. Найдите все пиццерии которые посещают либо только женщины, либо только мужчины.
6. Для каждого человека найдите все пиццы, которые он ест, которые при этом не продаются в местах, которые он посещает. Выведите все такие пары человек|пицца (столбцы должны получиться в таком порядке).
7. Найдите имена всех людей, которые посещают только пиццерии, в которых продается хотя бы одна пицца, которую они едят.
8. Найдите имена всех людей, которые посещают все пиццерии, в которых продается хотя бы одна пицца, которую они едят.
9. Найдите пиццерию, в которой продается самая дешевая пицца с пеперони. Если таких несколько, нужно вернуть все.

## Сдача задания

Чтобы отправить ваши запросы в проверочную систему, их нужно записать в файл `queries.txt`. Каждый запрос нужно написать в одну строку, без переносов. При этом должен получиться файл такого вида:

```
# Найдите все пицерии, которые посещает хотя бы один человек младше 18.
текст запроса в реляционной алгебре

# Найдите имена всех женщин, которые едят пиццу с грибами или пиццу с пеперони.
текст запроса в реляционной алгебре
```

Чтобы проверить что у вас все правильно, запустите `make`. Ответы на ваши запросы будут сверены с теми, которые записаны в `answer.txt`
